粵澳入境港人23日起免檢疫 中國以外入境人士周五起須酒店隔離

2020-11-11 09:45

食物及衛生局局長陳肇始表示，13日起，所有中國以外地區到港人士，必須到酒店隔離檢疫14日，到港前須提供酒店房間以及預訂確認書，否則不准登機。另外，政府推出「回港易」計劃，廣東及澳門入境港人11月23日起可豁免強制檢疫14日。

政制及內地事務局主任袁民忠表示，廣東省及澳門的香港居民回港可豁免14日檢疫，深圳灣每日3000有名額，港珠澳大橋每日2000個，申請人回港三日前需進行核酸檢測，結果需呈陰性；一個申請人可與三名同行人士申請。

陳肇始稱，冬季流感將至，入境防控不能鬆懈，現時所有經香港國際機場入境入士須接受檢測，機組人員、海員、公務人員獲豁免，進一步收緊安排，原獲豁免檢疫的機組人員，若從高風險地區來港，必須接受檢測才獲放行，從其他地區抵港的獲豁免檢疫人士，如未能出示48小時的病毒陰性證明，要在機場等候病毒測試結果；曾到訪極高風險地區領事，所有檢疫人士需安排點對點交通工具，並自我隔離14日。

她稱，第三波疫情七月底出現，過去一周仍出現源頭不明個案，反映社區有隱形傳播鏈，出現小型爆發群組。她稱，本地個案有反彈跡象，防疫不能鬆懈，否則可能會導致第四波疫情出現。

呢排太多人去英國, 要用d橋唔比d人出去.